title: "讓女孩子更快學會Linux的方法與建議 "
tags:
  - Linux
id: 303

  
date: 2013-07-17 14:24:39
---

前言
筆者作爲一個有3年Linux使用經驗的高中女生（年齡保密），以各種現身說法，爲姐妹們準備了一篇Linux入門文章。

## 1.不要糾結於發行版的選擇。

你可能會聽說，Ubuntu適合初學者，又聽說openSUSE外觀最漂亮，還聽說Linux Mint配置最簡單……那麼究竟應該選擇哪個呢？對於這種狀況，筆者想說：不要聽別人怎麼說，適合自己的就是最好的！ 選擇發行版又不是選老公，這並不是一件終身大事。不妨隨便一點。
以筆者爲例，最初使用的發行版本是紅旗桌面6.0，後來玩了幾天Ubuntu，Arch。現在用的是Fedora。選擇其理由很簡單：有一定挑戰性，軟件更新速度快，自定義程度較高。
對於初學Linux的姑娘們，筆者的建議是Linux Mint或者是openSUSE。選擇Mint的話，安裝後配置比較簡單，會大大降低你和Linux來個親密擁抱的難度；如果你選擇了openSUSE，那麼其精緻華美的界面會讓你一下子怦然心動的。只是配置略麻煩一點…要方便還是要美麗自己選擇吧！

## 2.把Linux安裝在虛擬機還是與Windows組成雙系統的選擇

選定了發行版本，現在要確定在什麼地方安裝。又一個難題來了，虛擬機 or 雙系統？
據筆者的經驗，虛擬機安裝起來更加方便，安全一些（讓你有更多時間去談戀愛咯O(∩_∩)O~），只是性能相對略差。如果你是白富美，電腦配置爲i7+8G以上內存，虛擬機的性能損失你可能感覺不到。但對於大多數女孩子，在電腦這方面並不會投入太多資金，那麼虛擬機的運行效率會比較低。
這怎麼辦呢？筆者想說：不要怕花錢，爲自己的愛機升級2G~4G內存。並不貴的，最多200元，少買點高檔化妝品就有了！（從現在開始，學會勤儉持家(^_^)）這樣跑虛擬機效果就會好得多。
對於雙系統安裝，最好還是有了一定技術積累再嘗試吧。因爲雙系統涉及到對硬盤分區的操作，不熟練的情況下極有可能造成數據丟失！（你肯定不願意自己的靚照和辛苦下載的青春偶像劇瞬間灰飛煙滅吧/偷笑）
關於硬盤分區的知識，我會在後續文章中作詳細介紹。姐妹們不要着急哦！

## 3.收起你的公主脾氣，學會忍耐包容。

安裝完了系統，你懷着對初戀般的期待啓動了它，可能就會失望了。“怎麼連QQ都不能安裝！” “連遊戲都不能玩！” “在線視頻還要安裝什麼插件？”最後歸結到一句話：“Linux怎麼這麼爛！連日常的事都不能做！”
對不起，你錯了。Linux本不是一個可以供人消遣娛樂的工具（雖然可以這麼做）。請記住自己的初衷，你是要學Linux，要玩的話還是用Windows吧。Linux不是你的戀人，不可能事事順着你。一哭二鬧三上吊是沒有用的（死了也白死），還是用自己的溫柔努力，加上一點小清新來征服他吧！QQ可以用 Q+ web，wine QQ或者pidgin等軟件。遊戲的話可以打開系統的軟件中心，切換到遊戲類別，可以看到有數百款遊戲在等着你哦！而且可以一鍵下載安裝，是不是和蘋果AppStore一樣方便呢？別忘了它們都是免費軟件！至於網頁視頻就更簡單啦，下載一個Google Chrome瀏覽器的Linux版本安裝上，就可以打開你最愛的青春偶像劇或者動漫啦！
現在你體驗到Linux系統的魅力了麼？相信你的情愫已經被點燃了，那麼請繼續往下看…

## 4.自己動手，豐衣足食

使用了Linux系統一段時間以後，一系列的問題會“撲面而來”。嗯，還像以前一樣，出了問題請男生們來修？呵呵，很遺憾地告訴各位，除了計算機/電子系的男生，其他很少有懂Linux的。所以姑娘們還是自己動手解決吧！（PS：想追的除外）
解決問題的過程，正是不斷積累經驗，提高自我的過程。筆者就是這樣捱過了三年：在身邊幾乎無人指導的情況下，刻苦學習，奮勇拼搏，目前水平達到了秒殺大多數男生的程度O(∩_∩)O~。不要羨慕他人，你一定也能做到。有勇氣就會有奇蹟！

## 5.桌面美化適可而止，不要玩得過火

經過一段時間的磨合期，你已經逐漸習慣了Linux的基本操作，現在是否覺得Linux的桌面有那麼一點粗糙呢？女孩子愛美的天性又開始發揮作用了。我們要對桌面進行一番打扮咯？打扮是可以，但不要太過了。目前Linux的桌面已經符合大多數人的審美觀要求，我們要做的只是小修小補；改改字體啦，窗口邊框修飾一下啦…這樣就夠了。過多的美化不僅浪費系統資源，而且對你的眼睛是種嚴重的傷害。例如一張粉色調的壁紙，雖然初看上去很漂亮，但在電腦前面看時間長了真的很累。筆者感覺默認的冷色調壁紙就不錯。記住，洗淨鉛華方爲美。

## 6.關於學習中一些心理調適問題（女生之間的悄悄話，男生自覺忽略）

好吧，看過以上文字，相信你已經是一位合格的Linuxer了。這時你會到一些技術交流社區發表一下自己的想法和看法（不管是虛心討教還是上去炫耀）。難免會遇到觀點不同的人。這個時候，女孩子天生的語言優勢和性格中易於嫉妒吃醋的特點就表現出來了。你有可能會和那人擡槓擡到底，不爭個勝負絕不會罷休。這是每個女孩子都有的性格弱點，程度不同而已。連筆者本人都無法避免。回頭來看看，這些爭論除了秀秀自己的知識淵博，還能順便鍛鍊一下自己的吵架本領，又有什麼用呢？所以各位姐妹們還是調整好自己的心態爲妙，擡槓絕無意思。
另外據筆者的經歷，在生理週期那幾天最好不要折騰比較麻煩的東西。那個時候由於激素作用，會心煩意亂，看什麼都不順眼。很可能做出一些腦殘的事。筆者曾在一年前，親戚來看望的時候，心煩意亂中不慎把系統中重要的/etc目錄整個刪除了。系統毫無懸念掛掉，只有重新安裝，損失了部分珍貴數據，可謂是血的教訓！所以在那幾天姐妹們一定要注意調整好自己的心態，畢竟身體纔是革命的本錢嘛！

後記
文章終於寫完啦！好累好累，皺紋又多了一根...
不過這點付出還是值得的，讓女孩子們懂得了如何得到Linux的真諦。
感謝大家支持！
ruojiner
2013.07.13 初稿 雨中，急就
2013.07.14 定稿
注：本文轉自[http://www.fedoracn.co.vu/](http://www.fedoracn.co.vu/)

作者：[ruojiner@163.com](mailto:ruojiner@163.com)
